消息：明年文憑試考核內容將大幅縮減 中、英文口試及大部分選修科SBA將會取消

【Now新聞台】考評局正審視來屆文憑試考試及校本評核安排。據了解，考評局初步建議大部分科目取消校本評核，部分試卷答題數目亦會減少，當局亦正研究將開考日期延遲及壓縮考期。

新一屆文憑試考生因疫情課時大減，影響進度，考評局着手審視來屆文憑試安排，與學界商討並制定方案後，會交予公開考試委員會審議。

據了解，考評局初步建議，核心科目中三科考核內容會縮減，包括刪除或縮減校本評核。

中、英文口試跟今年一樣取消，並重新調整各卷的比重，舉例中文的聆聽比重增加，閱讀及寫作卷平分。其中文言文指定篇章亦建議減少出題的篇章，今年已考過四篇，其中兩篇《六國論》及《岳陽樓記》來年不考。

其他選修科都可能改動，大部分選修科包括生物、化學、物理及科學科等涉及實驗技巧的評核不計。校本評核佔分較重的科目，如視覺藝術、設計與應用科技就建議保留。

局方亦研究將部分試卷必答題改成選答題，或選答題作答題數減少，可選擇準備較充分的課題作答。

考評局早前決定，來年文憑四月九日開考筆試。消息指，正研究押後至四月下旬開考，並壓縮考期至三個多星期，亦會視乎情況，不排除要押後到六月先考。

有中學校長指，不少學校已完成大部分校本評核作業，要審慎考慮是否一刀切取消。

聖公會鄧肇堅中學校長戴德正：「SBA（校本評核）的設計，都是希望不要一試定生死，若取消會連「底」都沒有了，如（小學）呈分試教育局都說了，考了的成績可以用，若未考可減少一次呈分，是否都可以讓學校有選擇，若已完成了的SBA（校本評核）或完成了IES（獨立專題探究），為甚麼不可以計入成績？」

校長期望在開學首星期公布方案，讓師生早作調節。

Hi

咁咪幾好
SBA果D完全浪費時間

考評局初步建議大部分科目取消校本評核，部分試卷答題數目亦會減少，當局亦正研究將開考日期延遲及壓縮考期

生不逢時

中、英文口試跟今年一樣取消

但ies已經用咗時間做好哂
依家先cut就真係浪費時間心機

佢哋想取消中文口試好耐
應該以後會順水推舟 永續取消

冇意思
用開普通話果班口試都係會報普通話

咁咪嚟緊讀中四嗰屆開始取消囉
而家啲學生花咗時間做 份野都交埋就話唔計
俾著我係考生實發癲

取消中文口試用普遍話口試取替

一早應該刪sba啦傻鳩,用搞sba D時間用黎比D學生認真溫書好過

老餅想問下咩係SBA同IES
THANKS

校本評核
SBA好似科科都有
IES係通識科
總之姐係要你做好多讀書報告同專題報告,理科果D要做lab做報告,中5就要開始做,有D要中4開始做(好似係

學校閂門仲邊有可能做到 VA SBA?

IC原來又係呢D
呢D真係好撚浪費時間, 仲要每間學校個啊sir出唔同卷唔同準測
其實都幾唔公平

口試都可以取消

題目係某範圍內自選，準則考評局定晒~

留名等睇

多舊魚，點改都係衰，一係恢復舊制CE AL，一係執柒哂考評局教育局，將成個香港教育外判畀大英祖國，全民GCSE GCEAL，仲唔冇哂MK冇哂band 3武館，個個幾條A*入大學?

德媒報導中國打算擴張勢力至 加勒比海地區，並形容為新殖民主義！！

【歐洲動態】原來中國公安可在瑞士進行調查